有無人鍾意聽衛蘭？

JANICE

巴絲們最鍾意佢邊幾首
整首冷門少少先， 佢呢首比我啲感覺好特別
退

好鍾意呢首
唱英文把聲真係好甜

把聲超正，對我嚟講唯一聽極唔悶女歌手，近十年數一數二

推介Goodbye /離家出走

靚聲真係唱咩文都掂
戀人も濡れる街角

離家出走

識貨
離家出走超正J

愛你還愛你
離家出走
難為自己
雜技
you're always everything to me

穿花蝴蝶
衛蘭好好j

長年被化妝 遮蓋我倦容

留名

穿花蝴蝶同錯過你都正啊
推介Serving You全碟

大哥只是掩飾

Between, 個mv睇得出Janice應該無咩演戲天份

Serving You 首My Cookie Can加佢把聲完全唱出一條女有幾冧佢條仔

寒命好正呀

阿肯色州你的家~

即使終於與她...成親...

賭撚召喚

歌list 全部都係佢
好多佢冷門歌都係巴打介紹
最爱如水

算啦 佢都唔係sell樣

難道是為了安置未來才愛你

我係佢fans

我暫時受不起 愛別忘麵包那些道理
只想去成全自己

高街燈晚餐

話時話, 佢啲mv真係好唔掂

Why not both

同好
最鍾意邊幾首

最新嗰首有無巴絲鍾意

失戀的意義

霎眼嬌
呢首真係百聽不厭

點解佢上唔到位

很多東西得一霎歡喜

呢幾年真係差啲

夢醒時分

華納D歌冇A MUSICE咁上口講真

佢D歌當年我老母成日都播,老豆唔聽都識

啱啱轉會姐
比啲時間佢啦

拍錯拖

夕爺啲詞

佢以前真係好靚女

新啲：街燈晚餐

K.O.L.
主唱：Dear John (衛蘭・衛詩・連詩雅・Jude・Dear Jane)

其實佢以前真係靚女黎
以前都算叫偶像派+靚聲

但短髮真係唔襯佢

短髮佢柒左金毛又OK喎我接受到
雖然都係長髮岩佢多D

個人認為愛你還愛你佢唱得最有感情

把聲世界級

記得以前讀中學有個frd係當正佢女神銀包仲有佢yes card，我就無話覺得佢特別靚，但歌喉就 最愛心亂如麻同大哥

正

衛蘭肥過部電單車

勁鍾意佢啲歌

唱歌好聽

比我想像中愛你
Side track 之最

由出道鐘意到而家

你知道我在等你們分手嗎？
雜技
自首
大哥
心亂如麻
離家出走
殘酷遊戲
一場誤會
You Go I Go
失戀的意義
仲有好多......
首歌由佢唱出黎特別有感覺

以前多K歌嘛，我比較鐘意新公司果種走出老本新嘗試果樣野

以前係電台聽過首歌
好鍾意聽 不過已經唔記得咩名
搵極都搵唔翻 英文歌黎

係咪老黎D歌嘅英文版?

2004 有無同好
第一隻碟最高質

愛深過做人
寒命

我好鍾意積雪
不過好似無乜人識

呢首我都好鐘意

you're always everything to me

tik tok tik tok tik tok tik tok tik tok tik tok tik tok
tik tok tik tok tik tok tik tok tik tok tik tok tik tok

我都唔知
好輕快既
年份應該07年/前

雜技
如水
依兩首真係極品
一場誤會都好鍾意

以前鍾意個女同學好鍾意衛蘭
我就專登鬥氣話好難聽

Janice 唱歌太好聽，希望佢出多d 歌啦，由細聽佢聽到大

點會無人識

唔知點解我特別留意佢有壯舉呢兩個字嘅歌
積雪, 離家出走, 大哥
仲有無

轉咗公司依然好低調
好想佢出多啲新歌

會唔會組合出碟

我都係想佢單支多啲

衛蘭唱韓文曲係撚岩
愛你還愛你
比我想像中愛你
MY LOVE MY FATE
八九十
YOU'RE ALWAYS EVERYTHING TO ME

由中學開始已經好鍾意電單車d歌 聽到依家

btw 第二張相衛詩黎

唔係喎轉左公司之後好多活動喎，中共國週圍有音樂會，聖誕去美國開show，香港都有唔少曝光，好過舊公司好多啦
華納一季出一首嘛，好似就出新歌

Yes

同意，比其他歌更有味道

不過真係希望佢有多啲類型的歌，以前十首有九首都係講愛情，好煩

算啦 無緣份

韓妹嚟

我最愛既女歌手！

有眼光

大哥英文版

大哥特別版
3:40開始

笑左
衛蘭真係好正

記得註冊Lihkg個名第一個想叫衛蘭點知俾人用左
唯有叫容祖兒

非情歌神曲

就算世界無童話

多謝夕爺

my cookie can ?

SORRY 英文歌自

其中一首令我開始迷Janice

推

呢方面有難度
佢已經畀人標做情歌天后
之前出D勵志歌都冇乜人聽
YOU GO I GO
八九十呢D

佢有韓國血統其實

可能你聽到係佢翻唱既歌
REALITY?

好鐘意佢
佢把聲一聽就知道係佢
之前翻唱幾首舊歌都成日loop

失戀的意義
穿花蝴蝶

曾江新歌推介

第一首聽既係十個他不如你一個
同埋好鐘意my cookie can

溫差同陰天假期最好聽

溫差
佢少有係Y文填詞既歌

韓菲混血嘛，作為fans呢樣係基本知識啦

睇錯左做鐵樹蘭
唱k一定會唱殘酷遊戲個d

分手總要在雨天(Fans自製合唱版)

最中意一定係殘酷遊戲

痴心絕對好聽

當年就係呢個cover 令我skip咗隻碟冇買

呢張未見過

Morning

把打

佢最近個首失戀的意義好好聽

Wanna be wanna be wanna be wanna be wanna
I wanna be be your lover

好多歌都正

Killing me softly

殘酷遊戲

3000 day & light concert個版本最正

如水，寒命

鐘意聽
難為自己
雜技

反而我鐘意CD版多啲
3000 day & night版嘅my love my fate我就覺得係咁多個版本中最正

聽出耳油

成隻serving you都係精品

為何為愛 蘭衛自己

等
2004
原來你什麼都想要

佢首首歌都極好聽
如水
離家出走
大哥
呢啲都好正
但係我最鍾意以下呢首

佢歌唱技巧同聲未必有GEM 咁好，但佢有感情，所以佢成件事加埋好聽好多。

愛你還愛你

離家出走
心亂如麻
一場誤會

你的女人是咪比較冷門
我見無咩巴絲有提呢首

翻唱情人

宇宙漿

整多首翻唱先～

愛與痛的邊緣

佢翻唱啲歌都好好聽
明福俠嗰首情深說話未曾講

你個名

好聽好多，漿食屎喇。

好聽

就算世界無童話
深愛

my cookie can好好j

技巧同聲未必有GEM 咁好???
無宇宙漿咁嘈就一定嫁啦

王菲啲歌其實好適合janice唱

小學雞個陣已經好鐘意佢把聲 morning全碟

2014個年聽佢唱我願意起撚晒雞皮
仲有愛如潮水

點解而加肥左咁多尤其塊臉

以前好鍾意，佢把聲好打動到我，同ex睇過佢演唱會

口花花 好似冇咩人聽過

初中女神

香港數一數二嘅女歌手

水腫身形

超鐘意

第二張圖有啲似阿妹

全部都鍾意
最愛大哥

以前
是你不想我啦
甚至不找我啦

根本就係

幾鍾意阿妹首可可

晚晚晒駱駝

把聲超sweet

像望見當時 懂得感動又何必

錯過妳先知愛妳

愛上妳因失去妳

我呢排聽返Jill啲歌 突然覺得好感動因為以前成日聽
之後send左個messages鼓勵佢 佢覆左我話好多謝我

寒命
2004
拍錯拖

成隻morning專輯都好正

基本上全部都好正

錯過你

佢自己既歌好多都好正
不過最愛係佢翻唱既 你的眼神

佢把聲同唱功唱咩k歌情歌都咁正

其實佢個路線應該係王菲個隻
不過待遇差好多

黎明 投錯胎
同埋個樣始終差緊d

你同佢講咗咩

個人首推imagine成隻碟 雖然首首歌啲mv都俾黎明攪到唔知想點

只需要我們還有心
難為自己

他不慣被愛
中學返學搭車一聽到my cookie can 全日心情就會好好

只需要我們還有心

就算世界你無童話
雜技
寒命

深愛X唯愛人間

今日喺陽江有音樂會

唔同左樣

角度嘅重要性

過左檔可唔可以唱返以前啲歌

錯過你 講得好中, loop足成年

愛你還愛你
比想像中愛你
退
這正是我
如水
離家出走

鐘意左佢好多年
其實首首都好鐘意

當然得啦 之前joox live咪又係唱番之前啲歌

終於有巴絲都鍾意退

身同感受

雜技

佢所有歌都好好聽 但呢幾首特別鐘意
講漏左拍錯拖 深愛 同 回電我

積雪次次聽到想喊

其實佢翻唱黎明啲歌都正
是你嗎手執鮮花的一個

離家出走當年有邊個唔識唱
仲有心亂如麻

首sugar in the marmalade由佢唱真係好聽到暈

係 分手總要在雨天

Morning
TV

如果我要活著 准許我忘記過去

以前未開始鍾意佢嗰時都識唱

無非對症下藥就把雪融於水

如水

係咪prettttty

入面張相好啱首歌，呢首無MV真係要屌爆老黎

我覺得係sugar in the marmalade

有MV咪又是柒

Janice的告白無人講

39af0a2883ab434ff1476b832d149936821fb876

新歌都好好聽
包括佢隊band

SBT

一場誤會

2004 依type真係

絲打表示呢首同雜技真係單戀中晒入面d歌詞

笑左

佢把聲真係好甜。
好鐘意佢啲情歌 ....

不過佢唱live 都係爭啲
希望佢變返之前咁紅啦。。。

而家live好左好多

出道個陣已經有聽
好多都好正

支持支持

唔係跟咗黎生，應該有天好發展

把聲正到癲 特別係唱英文歌時 我唯一既偶像

好

只雖要我們還有心
愛是從沒假如
之前失戀聽 聽到個人癲癲地

我想買番my love 同day and night

而家買唔便

樓上好疊馬

好多好聽

又一首冷門嘅

主角愛我

同喬峰擁抱完比佢打死左
真係好浪漫

Dear John 聖誕表白

三個女人一個墟，四個女人不好惹，那怕她們七嘴八舌，只知她們潛能大爆發，做音樂可以有幾盡？絕對不怕由零開始，只怕沒有竭盡全力，向大家共同目標奮鬥，過程中可以學習彼此的優點，為自己再一次增值，Dear John就是這樣，外表脆弱，但個個夠Tough。

分手女孩般堅強 Dear John名字源於《Dear John Letter》，是男女朋友分手時，女方給男方的最後情書，名字很悽美，但偏偏落在一隊女子組合之上，氣氛截然不同，多了歡樂，少了悲傷，曲風亦很輕快，充滿活力，4人組band更是自我挑戰，不是不懂樂器，就是選從未接觸過的樂器玩，Janice選結他、Jill選Bass、Shiga揀Keyboard，JUDE負責打鼓，夾一首歌除要努力，亦要互相幫忙。更好笑的是4個鬼妹仔，3個人歌詞內要8成拼音，Shiga算最好都要3成，一首歌能字正腔圓唱出來值得佩服。想想Dear John真像分手完的女孩，要重新開始，夠意思，亦因如此，大家彼此激發自我潛能，從對方身上學習，單曲已經有兩首《Over Over》、《K.O.L》，第三首準備錄音，希望12月可以面世，期待。她們更期待有一個屬於Dear John的演唱會，或許就是她們今個聖誕四人共同的願望。

Janice平靜 「最開心的聖誕跟Jill一樣是同家人開Party的日子，童年的聖誕其實好簡單，要求不會很多，家中熱熱鬧鬧，收到好多禮物就足夠，回想都覺得嚮往，那種感覺跟長大後同朋友開Party的感覺截然不同。但人大了，聖誕反而想平靜度過，期望的聖誕是走入傳統教會，欣賞教會內充滿氣氛的裝飾，聆聽牧師和教友的分享，一齊唱詩歌、報佳音，那種和諧的環境。不過，相信今年這個願望未必可以實現，因為，聖誕期間要到美國工作，就連同阿Jill一齊過的機會都沒有，希望工作回來後可以跟Dear John一齊再慶祝過。」

Push

阿妹嚟幫推

你我繼續繼續跳舞

以前最愛大哥 如水 寒命 呢幾首
近期就係咁loop佢首唯愛人間
不過好似冇乜同好咁

我鍾意呀

有無人可以list晒衛蘭既英文歌
好鍾意2004
想聽晒佢d英文歌

有冇人聽過 原來你什麼都要

如不夠好 離開趁早

你太妄想了 安穩想要 新鮮想要
對我愛得太少

自己搵

push

呢首可能真係有人唔識

爱你老母

loop吓隻wish先

Reality

sorry 唔識打字手寫彈出黎

In 2004

佢唱 live 好得意，經電視轉播聽落好唔掂，但係如果現場去聽佢唱 live 就好正

利申：都有去睇豹哥做 band leader 個演唱會... 其他嘅演唱會十個有九個都有去

電視啲咪廢
同埋佢演唱會有練歌咪好聽囉
佢懶呀嘛 同王菲一樣

Agger

計肥苟之後又多個連登仔鐘意既肥婆

最常loop嘅有如水 愛深過做人 離家出走
但其實首首都好正

愛在天地動搖時有無人鍾意

呢兩首大愛歌鐘意就算世界無童話多啲

十個他不如你一個

Wish

重溫janice老豆拍嘅janice joox live

大家覺得衛蘭轉型定keep住唱k歌情歌好

Why not both
利申： 想佢轉型

my cookie can

咁多年黎都無停過 真係好正

年經post
心亂如麻呢啲經典唔洗講 最愛
仲有愛你還愛你

PUSH

衛蘭所有舊碟都炒到勁貴，比得上胡琳

齋聽把聲已經扯扯地

其實佢呢幾年係差一首melody好聽既歌

有冇人聽佢啲冷門嘢
例如霎眼嬌 唯愛人間

唯愛人間 積雪 溫差

唔冷門
成日都有賣衫D鋪頭仔會播

試過聽到有人播霎眼嬌同殘酷遊戲

右上角果個 阿招嚟 , 呃我唔到嘅

佢個時首首都係hit

點解會喺右上
你網頁版

第二張衛詩黎

鍾意阿妹咩歌

Po埋呢首廣東話版, 我覺得呢首真係冷冷地門

童夢

呢首堅冷門，果時總覺得janice獨唱成首會好啲

有冇人去咗廣州睇衛蘭演唱會？

利申：睇左宜家仲係廣州原來上連登唔駛 vpn

錯過你先知愛你

有無拍片?

得相, 不喜勿插

巴打現場聽live感覺如何

唱得好好，音響一般， 8 點三開始但係 10 點就完有啲唔夠

唔夠喉

兩個鐘都無

屌你華納幾時喺香港開

Dear John有新歌

衛蘭探病童眼淺

衛蘭與鍾舒漫昨日到沙田參與「香港麥當勞叔叔之家2016開放日暨成立20週年誌慶」，鍾舒漫指回憶起六年前探訪病童時心情緊張，不知如何溝通，有了上次經驗，今次已跟小朋友打成一片，明白他們想開心和得到關懷。衛蘭表示這是一所給予患病小朋友和家人好大安全感的家，問她探訪時會否容易眼淺？她說：「都會，每次探訪時都會自我檢討生命，好感恩自己有健康身體。」
至於聖誕，衛蘭表示會跟杜德偉到美國登台，鍾舒漫則說：「以往聖誕節都會諗點約朋友搞派對慶祝，今年會諗吓創作聖誕特色小食放喺我間舖賣。」
採訪、攝影：馬建華

死心不惜愛妳 表演討好的雜技

是我敏感 誤會戀愛降臨

誰也以為我不會拍錯拖

沒有膽識纏妳心亂如麻

為何為愛 為難自己

首首唱k 一定唱

頹廢永遠叫座

Dear John[衛蘭（Janice）、衛詩（Jil）、 連詩雅（Shinga）、曾若華（Jude）]
之前兩首

K.O.L

Over Over(360度全景版)

是你不想我啦 是你不找我啦

這個世界有許多戀人 可惜你有才華沒良心

兄妹真有趣 不需要分居

期待過我們似細水

黎緊有咩show搞

心亂如麻 離家出走
如水 雜技 大哥

Lovesick
主唱：Dear John (衛蘭・衛詩・連詩雅・Jude・Dear Jane)
作曲：Larry Wong
填詞：陳詠謙
編曲：Larry Wong
監製：Larry Wong

歌詞

救命 係咁出dear john
幾時有佢一個人唱既新歌

Lovesick-Dear John

等下啦

有無人覺得佢呢家唱歌同以前唱心亂如麻/愛才果期唔同左?
定係我唔同左

大家都唔同左，人大左，janice唱法心境都唔同，你心境都唔同左啦

Janice話1月出新歌

2016 你愛的衛蘭音樂會湛江站（5月20日）- 湛江-奧體中心體育館
2016 你愛的衛蘭音樂會中山站 (8月20日) - 中山-小欖體育館
2016 你愛的衛蘭音樂會江門站 (10月5日) - 江門-新會體育館
2016 你愛的衛蘭音樂會佛山站 (11月11日) - 佛山-嶺南明珠體育館
2016 你愛的衛蘭音樂會陽江站 (12月10日) - 陽江-陽江體育館
2016 你愛的衛蘭音樂會廣州站 (12月17日) - 廣州-廣州體育館2號館
真的想你 - 杜德偉 衛蘭演唱會(12月24日) - 美國(內華達州)雷諾- Reno Ballroom
2017 你愛的衛蘭音樂會深圳站 (1月7日) - 深圳-春繭體育館
2017 你愛的衛蘭音樂會茂名站 (1月14日) - 茂名-茂名體育館
2017 你愛的衛蘭音樂會東莞站 (2月14日) - 東莞-東莞市體育中心體育館

點解全部大陸?同埋大陸真係咁多fans咩

你想去嘅話都可以去，廣東好近香港

原來都幾多 場場爆，btw有場喺美國

衛蘭去美國開騷 衛詩首次被撇過聖誕

【東網專訊】歌手衛詩（Jill）和曾若華（Jude）到電台接受訪問，講到兩人聯同衛蘭（Janice）及連詩雅組成的「Dear John」剛推出了新歌《Love Sick》，連同之前兩首作品都是馮永謙填詞，雖然沒有刻意溝通想要的主題，但每次馮永謙都寫到她們想講的事情。

問到兩人聖誕節如何度過？ Jill稱：「 因家姐Janice會去美國做騷，係第一次唔可以同家姐一齊過聖誕，但都會同屋企人朋友慶祝，唔算係lonely Christmas。」而Jude坦言已第二年過寂寞聖誕，惟有到時帶狗狗去行山呢！

雜技MV（殘缺版）

是我敏感 誤會戀愛降臨
從未發生 交不出初吻

我也許孤獨到熄滅了燈
覺得彼此抱得更親
戀愛妄想症 錯覺還是吸引

知道自己單戀人個陣
聽到呢首歌 sad到抑鬱

拍過的拖 學習很多
傷過的心不止得我
憑什麼 要你又懷念我

失戀嗰陣聽到呢首歌 sad 到抑鬱

Gin Lee衛蘭女歌手雙冠軍

新城勁爆頒獎禮2016今屆一改以往作風，獎項大縮水減至55個，似乎想挽回番啲公信力。男歌手方面，陳柏宇憑《上集大結局》奪得勁爆歌曲、勁爆男歌手銀獎，以及勁爆突破洪荒歌手男歌手，成為男歌手大贏家。勁爆女歌手金獎則出現雙冠軍，由李幸倪（Gin Lee）、衛蘭共同封后。另外，Gin Lee亦憑《雙雙》、合唱歌《獨一無二》，共得到3個半獎項成為女歌手大贏家。

勁爆歌曲（排名不分先後）：
李幸倪《雙雙》
鄭俊弘《一個人的永恆》
連詩雅《舊街角》
鄭欣宜《女神》
衛蘭《穿花蝴蝶》
陳柏宇《上集大結局》
李幸倪、江海迦《獨一無二》
許廷鏗《我的志願》
Dear Jane《哪裡只得我共你》
C AllStar《聲音騷了》
勁爆25週年音樂大獎：陳奕迅、容祖兒
勁爆我撐歌手：鄭俊弘
勁爆我撐歌曲：鄭欣宜《女神》
勁爆男歌手（金獎）：張敬軒
勁爆男歌手（銀獎）：陳柏宇
勁爆男歌手（銅獎）：許廷鏗
勁爆女歌手（金獎）：李幸倪、衛蘭
勁爆女歌手（銅獎）：王灝兒（JW）
勁爆樂隊（金獎）：Dear Jane
勁爆樂隊（銀獎）：Supper Moment
勁爆樂隊（銅獎）：RubberBand
勁爆組合（金獎）：C AllStar
勁爆組合（銀獎）：小塵埃
勁爆組合（銅獎）：Super Girls
勁爆唱作人：江海迦、林奕匡
勁爆作曲：陳奕迅《四季》 作曲：周國賢
勁爆填詞：陳詠謙《脂肪葡萄》 填詞：陳詠謙
勁爆編曲：許志安《芝士》 編曲：RubberBand
勁爆監製：鄭俊弘《一個人的永恆》 監製：張家誠
勁爆突破洪荒歌手－男歌手：陳柏宇
勁爆突破洪荒歌手－女歌手：鄭欣宜
勁爆國語男歌手：方大同
勁爆國語女歌手：楊丞琳
勁爆國語歌曲：林宥嘉《一點點》
勁爆合唱歌曲：李幸倪、江海迦《獨一無二》
2017勁爆十二樂勢力：
MastaMic、符致逸、胡鴻鈞、衛詩、方皓玟、王梓軒、林欣彤、吳業坤、鄭世豪、糖妹、何雁詩、石詠莉
勁爆新人（金獎）：鄧小巧
勁爆新人（銀獎）：菊梓喬
勁爆新人（銅獎）：譚嘉儀勁爆街頭 / 獨立音樂人：Redholic、黃劍文

又咪係派獎

160個變55個好左架啦

陪你到處吃街燈晚餐極歡喜

Janice-The Christmas Tunes

主角愛我

就算世界無童話

有首普通大路情歌 叫 愛你等於愛我
唔錯架
係之前轉公司個陣流過係網上一排 之後消失左
有無人聽過？

My love 好易搵到，成日係二手cd鋪見到
同埋平過其他碟

愛你等於愛我

條link唔係次次開到
可能要試多幾次

有無人知道邊到會揾到佢地以前零幾年個陣隻慈善碟Christmas 架 我差個隻咋

巴打講嘅歌我都識

17:33個到講明男朋友堅定流?
好似是但作個故事咁

我老母都鐘意聽

係咪之前個Roger

作嫁

me too
老母老豆都係超鐘意衛蘭 間接令我又聽埋一份
佢地聆聲都係衛蘭d歌

咁多年都鐘意聽霎眼嬌，唔知點解
明明各方面都唔係最top，但又聽極唔厭

今夜你不會來都正

老母成日係屋企唱
但又唔知衛蘭d歌好難唱

這個世界有許多戀人 可惜你有才華未良心

全盛時期真係樣靚聲甜

我

換咗其他 artist 唱呢首歌唔會好聽

聲貼就一定
但係樣靚就

甜

出道個樣好吸引眼球

離家出走時期好gfable

衛蘭其實幾高?

曾經隻隻碟都買，直至瑜珈封面

無記錯約16x

我的年度港樂總結 2016 ：自由飛翔的穿花蝴蝶

歌手系列 – 女歌手

「如蝴蝶破繭吹過春風」是形容衛蘭與JW在2016年度狀態的最佳形容詞。都是黎明的眼光帶進樂壇出道，都是在第一年唱歌就得到廣泛認同的聲音，然而也都在之後被埋沒而唱著水過鴨背的情歌，卻在本年度的轉變同樣驚為天人。正如《自由飛翔》的歌詞及JW為其歌曲寫下的感言:「不要為一個不停令你失望的人而飛不起。我們就放下那段沉重的記憶，自由飛翔吧。」、「原來開心，需要努力爭取。」既然懷念夠下決心摘去你，離開黎明與甲音樂後，衛蘭與JW都像破繭重生般，終可自由飛翔。

矛盾港女三部曲讓JW走紅於網絡，在於慘情大路廣東歌的方程式，但其音樂教人刮目相看實是後來的電子派對三部曲，《太空人》《Stupid BOII》《Runaway》才應是其今年的主菜。不止是一洗俗氣的嶄新嘗試，還要感覺度身訂造，沒錯，港女從來不只得哭鬧再自強，理應有種野蠻率性，在舞池上盡情釋放，用字語氣還可以既潑且辣。從前像衛蘭的影子是美麗的錯覺，JW不論聲線與格調其實更貼近薛凱琪，然而她在一個月內連環三首快歌的演繹中證明，她擔當狂放坦蕩的角色可以更自然 (或更bitchy)

JW的師姐今年亦一改從前一堆倒模情歌的方向，只有兩首高品質歌曲卻足以重塑自我，可視為一次重生。贏得本屆CASH最佳編曲與最佳女歌手的《穿花蝴蝶》相信可視為衛蘭一大轉捩點，亦是她加盟新公司的起步。開始時所問的 “Who are you” 正是自我質問，整首歌都成為她心聲的表露，被從前操縱歌路如同妝容掩蓋，到後來問「我展翅可不可得到認同」就是宣示要改變一路走來的形象與方向，並希望得到樂迷的支持。

再不是道來他人的故事，再不是那個逐字跟著拼音的表演者，衛蘭的《穿花蝴蝶》重現她的招牌即興演繹，同時一展她的全新風格。衛蘭的音樂會上亦見其求變之意，《穿花蝴蝶》有不同樂器的演奏編曲，還加上自己的一支結他。聖詩的編排，《脂肪葡萄》的選曲，都見其走出昔日狹窄歌路的勇氣與誠意。

方皓玟譜上曲詞的《失戀的意義》較貼近衛蘭曾經大熱的曲目，但沒有面目模糊的罐頭編曲，換上王雙駿，這曲編唱是又一新鮮組合。方皓玟的慢熱旋律本就有其標記，但衛蘭甜美的聲線有種柔弱的味道，融化人心，與方皓玟的硬朗稜角有所分野，亦因此現場的合唱版本有所調和，起了相互安慰的作用。

我膚淺d 都係鐘意佢唱叫春情歌

係咪冇去903

出咗新歌

邊到有呀

我喺Apple music聽

知唔知幾時擺YouTube 我冇Apple music

已聽緊
好正

Joox呢咁

即刻dl

佢點會唔靚

邊年演唱會？

反而好鐘意佢翻唱既呢首 唱到好似聽緊cd咁

呢輯雜誌相好靚的

新歌幾正

有咩

有喎

找到了
好正

但係好似去返以前style 叫春情歌
but i like it

真係好正

聽緊驗傷 真係幾好聽

幾乎佢首首歌我都識唱
有啲冷門既都正
你的女人有無人聽過？

有

霎眼嬌

好少歌手首首歌都咁正

我想識你個女朋友

唔好漏左呢首

愛你等於等我

一路做野一路係youtube聽佢演唱會，聽到前奏唔使望已經知咩歌

幾時可以挑戰雞容，好煩啊，年年都係佢拎

衛蘭《 驗傷》
kkbox :
JOOX :

作曲：周錫漢
作詞：林夕
編曲：周錫漢 / Patrick Lui
監製：周錫漢

是 是早知有今天
但刀鋒不夠尖
恨你未帶她展覽面前
留低閃光碎髮像遺物 任我亂檢
很憎我那麼黑
我也要染金 明日便去剪

我未夠重傷 這雙腿會走
想找你驗過我心死沒有
只可惜傷害不見切口
也沒藉口 來博你問候
我未怕獻醜 寂寞多自由
不需再顧慮濃或淡妝 你不接受
我想識你女朋友
我想敲穿你門口
心死得更透

是 是不敢再翻身
但終於起了身
甚至為慶生招惹別人
而他跟他與你有連繫令我動心
想觀眾看得真
我喝到半死 誰活在我心

我未夠重傷 這雙腿會走
想找你驗過我心死沒有
只可惜傷害不見切口
也沒藉口 來博你問候
我未怕獻醜 寂寞多自由
不需再顧慮濃或淡妝 你不接受
我想識你女朋友
我想敲穿你門口
心死得更透

我痛恨你分得太早走得冷酷
我更恨我體諒人會愛新厭舊
恨我那麼頑強
偏不夠殘存力氣放開手
要是還未受夠 也許創傷未霉爛到透

我尚有對手 這雙腿會走
想找你驗過我心死沒有
只可惜傷害不見切口
製造藉口能叫我守候
我未怕獻醜 寂寞多自由
不需再顧慮濃或淡妝 你不接受
你新的女性好友 我祝她跟你恆久
心死得更透 驗過傷可否惹你內疚

愛你等於等我係唯一一首Janice嘅歌有hi-res flac

其實呢首是咪無正式推出市場

冇人講 回電我 ？

係，果時同AM完咗約

都正啊

其實仲有愛在天地動搖時，我出義工活動成日唱

你是歌手

唔係，去啲小型活動獻下醜啫

me too
一路溫書一路聽一路唱

人唔紅冇計

雞容後台有英王，janice以前後台得黎明

我應該聽過唔止20次個concert

新歌有紅既潛力

好難了
連kay全盛時期都挑唔到

寒命真係好好聽

有實力無後台

啲歌詞又係好差 純sell聲
好pure好true把聲

我未夠重傷 這雙腿會走
想找你驗過我心死沒有

驗傷幾好聽

講開又講
個陣佢係咪話同數神軒出首歌叫蕭邦的乜乜
冇左影既喂

Janice用真名上連登

係咪梵高的影子 係囉等左勁耐都冇出

他不慣被愛

梵高的影子係AM年代嫁，應該無得出嫁啦，除非AM肯同華納合作or華納買起個版權

好正首新歌
有返以前d歌個feel 希望可以紅到

之前數神軒ig係味有post過一段仔？

係呀

出左mv

衛蘭品質保證

唉 又係出呢啲慘情歌
本身諗住終於唔洗受AM擺佈 唱慘情歌製造需求
有文章都提過:「另外其歌曲亦被網民批評死板，都是以愛情為主題，並無新意。」

其實穿花一出反應好好
衛蘭喺訪問都講過好開心可以「做返自己」
以為華納會同佢繼續有突破啦

點知又出返我個名同首驗傷呢啲歌
仲要出到幾時
要打不如打入HI-FI市場
聽下3000Day and Night Concert 同Morning 就知

利申:聽足11年

香港市場就係咁 情歌行先
始終佢擅長係情歌 失戀的意義同穿花蝴蝶比起以前d歌係差緊d

新歌d詞咩事
我真係頂唔順句我想識你女朋友

的確香港市場都係以情歌為主，依隻係華納時代第三隻歌繼續睇落去啦，同janice想做自己咪夾左隊dear john 出黎囉

夕爺啲詞呢首算ok嫁啦
講做人第三者

聽耐左又覺得好合理無問題

始終唔係夕爺愛將
冇好歌詞

人人難免 都飾演過情人甲吧

王菲之後最鐘意嘅女聲

反而第一次聽嗰時呢句最入腦

林夕畀衢蘭既歌裡面
就算世界無童話係最勁架啦

衛蘭隊dear john又出歌自己打自己

佢間野想點
一係唔出
一係就兩隻係咪玩野

依隻16年12月出嫁喎同唔係獨唱點打自己

但隻歌佢都有份，差不多時間出都係左手打右手

衛蘭錄新歌幾乎崩潰

Janice大呻新歌難錄，更唱到聲帶受傷

衛蘭（Janice）為新歌《驗傷》錄音時幾乎崩潰，她直言這首歌是入行以來最難錄的一首歌，過程令她非常困擾，甚至氣得問作曲及監製Randy：「你寫一首這麼難的歌，有沒有想過我感受？」而在錄音期間Janice更聲帶受傷，真的要找專科醫生「驗傷」。
雖則錄音時幾度接近崩潰，又波折重重，但最後在大家互相鼓勵後順利完成。早前Janice拍攝新歌MV時，為增加孤寂感，特意選在深夜拍攝，在鏡頭前亦不能表露睏的感覺，對向來早睡早起的Janice來說是項挑戰。此外，拍攝時穿着高根鞋的她，當晚要在樓梯及斜坡來回走數十次，第二天雙腳亦痠痛了一整天。

前商台小DJ+前A記小員工轉行做it, 你問我答

AMusic

深圳

幾錢D飛

第一次聽個陣係

冇人講寒命

肯定係佢了

正呀我老母好鐘意唱
但唱到走晒音

新歌反應唔錯喎

好彩我老豆老母淨聽冇唱
反而係我鐘意唱

十萬VIEW

期望佢今年紅得起

有平有貴，最貴680人仔

喺 "永樂票務" 有得買飛

打低死肥閪
拍乳bb都要加油 打低死偽毒

利申：食過

男人老狗我去唱K
7成以上歌都係衛蘭

唔敢唱 驚比人笑
係屋企就瘋狂鳩叫鳩唱

衛蘭d key好高

要降key唱
同埋唱得好難聽

係華納都派左幾首歌

唔知幾時有新碟消息

係屋企鳩唱

最鐘意我懷念的你
唱得好撚有感情

依家聽緊 錯過你
明明以前覺得係口水歌 點解依家覺得好好聽

口水歌都可以唱得咁好聽

幾時先有好歌詞 夕爺偏心下衛蘭啦
如水係咪算好比較好 真係好鐘意依首

願這世界如童話 抱著想像實現它
就憑摘星的手臂 為地球每夜放煙花
就算世界無童話 放下包袱完成它
就來學攀山者 有心不會怕

有睇佢上次演唱會 把聲真係好靚好甜
我超級鐘意 等 依首歌
由小學loop到依家 但冇咩人識
有冇人聽過

成日聽錯佢唱等一堆漂亮的大廈
呢首我諗呢度無咩人未聽過

等一束永未來的花
呢首同拍錯拖都係果時好鍾意

林夕啲詞真係不得了

諗諗下都11年前

難過亦過難道我 嫌損失未夠多

我都好鐘意呢首

心亂如麻
你知道我在等你們分手嗎
雜技
一場誤會
離家出走
就算世界無童話
日日都聽

大哥
他不慣被愛
街燈晚餐
My love my fate好好聽

Janice BB

好似冇乜人講....

愛你還愛你
比我想像中愛你

我覺得呢兩隻都係滄海遺珠，自己成日聽但冇乜人留意，連演唱會都唔會揀嚟唱

依家收左皮？

最鍾意一場誤會

3月出EP

由大哥已經好鐘意佢
把聲真係好甜
最鐘意離家出走

香港女歌手最鐘意就係衛蘭！我仲等緊你演唱會㗎
傷心嗰陣都係聽住衛蘭過 啲歌實在太中

仲有 積雪

點解可以唱得咁好聽

係蠟像館聽完呢首之後就開始聽衛蘭

日日聽
順帶一提
你講個兩首都係韓文曲黎
我覺得衛蘭唱韓文曲係特別好聽D

可能因為佢係半個韓國人

我個名

邊到講?

心中有漣漪吹過 又回到最初 平靜去做我

2010 LIVE 世界級感情

之前個演唱會有去睇⋯
live 超正

同問
係第二個post見到話5月

其實想聽Janice同鄭中基合唱 聽落好似唔啦更 但呢兩位係我心目中係全香港歌手最靚既男女聲

驗傷

鄭中基唱過十個他不如你一個
都係好撚正

愛深過做人
我懷念的你
如水
愛沒有假如
愛才

link ?

agger

我都成日聽呢兩首
between 好像兩首歌都係改編韓國歌的？

終於有消息了

聽衛蘭會唔會聽埋 jw, 係咪差唔多聲？

利申唔係兩位嘅迷

等一束永未來的花 等一堆漂亮的大話
等親訪我家 等好友話你也不差

首「等」應該算係滄海遺珠之作 超正

係好正好正

過檔前 九成五的歌都正

我人覺得除咗 你的眼神， 日文嗰首， 無所謂

係
始終好難首首紅
佢唱歌首首咁好聽變左有好多凔海遺珠

呢樣真係抵讚
Eason都未必做到

Do you know where are you going to
把聲真係正到不得了

有冇人都好鐘意陰天假期3:17嗰個位？拉去3:00開始聽，有時唔想聽哂成首就淨係聽呢part

唔好將肥媽個女 同衛蘭BB比

JW d歌不能長loop
聽耐左好刺耳
特別係佢第一隻碟果啲
衛蘭可以loop 一日

講起難聽仲有隻999
仆街，簡直係morning 呢隻碟最大污點

聽到矛盾一身把死人港女聲已經燥左

差啲唔記得有呢首
本來唔係佢唱

雖然係隻碟入面最差 但未算污點
起碼易上腦 旋律已入腦 睇歌首都知邊首

If u want to leave now call 999, turn 999 side down is 666

反而碟入面首 Pretty 就唔記得

我係覺得隻歌同成隻碟都唔夾
成隻碟都係偏輕鬆既
佢整隻咁既野就好格格不入

聽到佢把聲已經想熄

JW把聲爭幾皮

JW 第一隻碟幾有驚喜
係衛蘭演唱會唱來讓我跟你走一D都唔失色
轉行港女路線 極速反彈
無可否認 幾成功

推到佢紅

如果衛蘭上 我是歌手⋯
唔知會唔會多D人欣賞佢d唱功⋯

佢呢排去左邊？
去完美國開show之後冇左影
叱咤頒奬禮又唔見佢

講到冷門就鍾意：
這正是我
主角愛我
口花花
我想愛就愛
You Always Everything to Me
You go i go
回電我
霎眼嬌
My cookie can
自首
難為自己
愛沒有假如

大哥 十個他不如你一個 你知道我在等你們分手嗎 雜技 錯過你 自首etc 最新既驗傷都好好聽

push 唔好沉底

1 is you do not miss me, is you do not find me

2 hope that we are like small water

3 who tell me be careful, your special hot kiss

4 if i need to live, accept me forget the past

5 the world have many lover, but you have talent not heart

6 never happen not give the first kiss

7 is need me say i love to want to die?

估下歌仔 唔好沉post

2,我個名

yes

巴打你都好中意如水依首?

聽梗

1 是你不想我啦 甚至不找我啦

5 愛才

好好聽

童夢？

十個他不如你一個 你知道我在等你們分手嗎
佢呀妹都好正 寧願你不知道 Funny jealousy

1. 心亂如麻
2. 如水
3.
4. 積雪
5. 愛才
6. 一場誤會
7. 雜技

好易

3. 溫差

係
大家咁熟衛蘭預左比人秒

pushpush

未聽厭過

鍾意聽離家出走

屌，原來依個造型係阿妹 原來我唔識分佢地兩個

推下post
今日見到衛蘭post ig 話錄緊新歌
好期待 如果唔係夕爺hea詞就好

唔知樓上提咗未
樓主呢個係衛詩嚟 (右邊鼻隔離有癦)

聽緊咁岩見到個post 留個名

最近loop緊你的女人

Loop緊Day&Night
首首都好正

聽完太妍發現衛蘭都有依首歌 兩個都好鍾意

幾時爆返首離家出走level嘅歌出黎

誰要我在小說內尋開心 比世界更逼真

穿花蝴蝶

聽住佢啲歌嚟ff最爽

驗傷未夠級數

真心講，我覺得好難再有
得罪講句，穿花蝴蝶同失戀的意義完全比唔上以前既level

講真黎明幫咗佢好多
以前啲碟首首都可以入腦咁濟

唔好比個post沉
見佢ig my story都係studio錄歌 幾時先出碟 等左好耐

去唱K有驗傷唱
反而lovesick仲未有mv

推 好鐘意

佢唱情人都好正

琴晚啱啱唱完

不過晒左好多首
明明 退 寒命 雜技呢d勁好聽
但冇宣傳紅唔起

雜技好紅架
退 寒命 積雪 一場誤會 就真係倉海遺珠

一場誤會都算咩 感覺上同心亂如麻一齊咁紅

識貨
雖然首首都好好聽

大哥 愛才

我想識你女朋友

街燈晚餐

温差

終於可以唔駛睇hea撚MV

我想J你女朋友

my love my fate

巴士road show係咁播驗傷

個mv幾正

的確比以前嘅mv拍得好

幾時先出碟

他不慣被愛個mv....
戈陣睇到半路先覺得唔對路

2Brother 跟衛蘭 、張崇基張崇德同場演出 心情興奮又緊張

積雪

出道被指把聲似衛蘭 JW：冇覺得要抄佢

歌手JW（王灝兒）早前受訪，提到有藝人紅了就囂，她認為不會出現這情況：「其實個個都好好人，好似容祖兒、張敬軒，全部都好nice，所以我唔覺得紅咗就會冇朋友，或者囂咗。」她坦言如果沒做錯，就不容易被圍攻。對於早前新聞多多的吳業坤，她指對方前年成績很好，因此成為了被攻擊的焦點，但她力撐對方有很多朋友。

問到自己可曾遇上委屈？她坦言有：「但我做呢行，有時愈去解釋，其實係愈冇用嘅，變咗好似掩飾一件事，或者去證明自己根本唔係你講到咁衰。人哋咁諗你，你點講佢哋都唔會變，最緊要用時間證明自己。」初出道時，有人指JW與衛蘭的聲線相似，JW稱曾經不開心：「從來都冇覺得要抄佢，冇話要學佢把聲，從來冇咁樣諗過，覺得好似有少少委屈。」但後來她改變唱歌方法，監製又給她意見，加上自己聲音開始變，慢慢便沒有問題。

我地開頭都係咁嫁啦

收皮啦jw ，邊有得同衛蘭比

我覺得佢無咩咁特別

周柏豪 Pakho Chau - 近在千里 (feat. 衛蘭) (Official Music Video)

Just close your eyes
And be with me forever
Always by my side
No matter what comes by
You've touched my heart
I swear I'll love you forever
By the starlights in the sky

得嗰幾句

衛蘭被狂迷騷擾：有少少唔開心

歌手衛蘭（Janice）出席電台訪問為新歌《驗傷》宣傳，Janice稱因過去時間都在內地做巡唱，所以趁有空檔就做宣傳，而巡唱已進行了10場，亦有請妹妹衛詩做嘉賓，都是在廣東省舉行，都希望有機會到上海開騷。若到上海要唱國語歌？Janice謂：「都會唱番多啲國語歌，嚟緊都有計劃出國語碟，依家有同妹妹上國語堂。」

講到內地歌迷是否好熱情？Janice謂：「係呀，佢哋好熱情，所以都好享受。(有冇歌迷做啲好瘋狂事？）試過有歌迷喺酒店Gym房等我，我係有少少唔開心，因為覺得係侵佔咗啲私人空間。（點樣騷擾你？）不停同你傾偈，後尾佢知我唔開心，所以最後有同我道歉。」

如水 雜技
其實好多首都鍾意

Dear John成員：衛蘭、衛詩、連詩雅及Jude

《娛樂onShow》Dear John互愛互助

好想Janice再開演唱會

回電我

有冇人睇左j2 2月5號（youtube有）
唱到好似cd咁但聽得出唔係咪嘴

愛深過做人

踏入3月
究竟幾時出新碟

心亂如麻

係全首歌最好聽
巴打下次quote埋時間
堒咗我3分幾鐘

janice啱啱出道嗰陣就已經覺得佢把聲好sweet 超特別
嗰期出道嘅歌手都好正

《娛樂onShow》衛蘭自爆登台暴飲暴食

由細聽到大 聽到好入心

kkbox live 遲d有janice

是你不想我啦

風光後能放棄~

難道你自己能自動的改過

新歌

聽緊

個人覺得首天敵副歌有啲似Lovesick

天敵好聽

有無巴絲知wish一開始好細聲嗰啲係咩話嚟

果時成日入toyota聽依首歌

又出多隻，究竟幾時出新碟

衛蘭 正到癲喎

作詞：黃偉文
作曲：JUDE
編曲：褚鎮東
監製：舒文

有冇巴絲買左全年kkbox?

已買 難得有次睇live唔係要玩有獎問答遊戲先有得睇

懷念任性坦率的你就如人間失踪

天敵MV

我反而覺得天敵麻麻 驗傷正啲

Same here
鍾意「我未重傷 這雙腿會走」呢句

Btw Janice同Jill今日去TVB 搵佢影相先

首歌
但個mv

英國拍MV 衛蘭凍到騰騰震

自首 回電我

天敵好正

想早晚能見你 曾經反叛也是我運氣

【在倫敦狂食】衛蘭身形翻脹 唔介意發生異地戀

衛蘭表示在倫敦工作其間，因為天氣凍所以吃多了。（攝影：林蘊兒）

【今日直擊】衛蘭（Janice）﹑林欣彤和菊梓喬等，今日出席「平等機會多元共融行動2017」，Janice身形翻脹，她解釋之前到倫敦拍MV，於當地留了1星期，因當地天氣寒冷而吃多了，所以又胖了，她表示英國之行時間緊湊，未有艷遇發生，不過她不介意發生異地戀，目前和妹妹衛詩都無拍拖，她表示拍拖要看緣分和時間。

林欣彤表示讀中學時，有同學成嘲笑對象而沒人理會，自己當時不懂反應。及後看到一段有關學生遭欺凌事件，令她有感而發作歌《番梘》，希望為弱小心靈的人打氣。

苜苜都好正

肥底

睇返14年佢個演唱會 好多好歌都冇
一場誤會 寒命 積雪 温差都冇

最鍾意衛蘭 希望佢轉咗新公司出多啲歌

衛蘭「翻脹」 衛詩陪家姐闖地獄減肥

衛蘭於2017年03月12日出席活動時被發現「翻脹」！

歌手衛詩（Jill）到電台接受訪問，她表示在2016年12月得到「十二樂勢力」獎項，今年每位得獎者都要上節目分享音樂，整個4月都會有她的節目：「我就出一首pop rock嘅歌，啱啱又同家姐（衛蘭Janice）錄完一首合唱歌，好期待畀你哋聽，應該4月出。我哋第一次正式合唱，之前都係聖誕歌。」

提到剛完成的10場內地巡迴音樂會，而2017年5月開始到年底將會展開第二輪，中間的時間都忙於錄音。問是否賺很多人民幣？她以笑帶過：「哈哈……會有好多時間喺嗰邊，好多唔同城市，我都未聽過，好似珠海、陽江、中山，真係第一次去。」

唔可以擺零食喺屋企

至於Janice由倫敦回港後肥了很多，Jill即替家姐解釋，指當地很寒冷，所以要不停吃來暖身，笑言就算家姐「翻脹」她都不會不認得她：「好肥咩？係咪因為佢塊面？睇唔到佢身材。（一齊減？）會呀，屋企煮嘢食，唔想我啲份量大過佢，我要食少啲。（好慘？）唔慘，我好容易飽。」Jill說會盡量減少買零食，或者不在家姐面前吃：「一擺喺屋企就真係想食。（做運動？）佢背脊痛，有啲運動做唔到，我都會同佢行山、跳舞，做背脊唔痛嘅運動。」

今日先見到呢個post
<<Imagine>>成隻碟都好好聽

情感風波 人問很多~~

衛蘭衛詩曾互Hurt對方：嬲足一個星期

兩姐妹邊有隔夜仇!

歌手衛蘭（Janice）、衛詩（Jill）、曾若華（Jude）出席電台訪問，Jill因之前在新城勁爆頒獎禮上奪十二樂勢力獎，所以這次以客席主持身分現身電台節目，並請來姐姐Janice及Jude擔任嘉賓，首次做主持的Jill笑謂要訪問姐姐感覺奇怪：「我有準備啲問題嘅，有啲輕鬆嘅，有啲就好deep，例如有咩我做得好，佢做得唔好，或者之前做咗啲咩好hurt佢。」

問到Janice是否曾被Jill傷害到？她即說：「梗係有啦，好多，有次佢搶晒我啲曲奇食，係我特登去銅鑼灣買嘅，但佢一塊都唔留番畀我，我真係好嬲，細個仲會打交，可能嬲一個星期，但依家過一分鐘就會原諒佢。」不過Jill就表示不記得，Janice即說：「I can't believe you don't remember.」Jill指以前激嬲Janice後不會理她，但現時會氹對方，Janice亦謂以前會遷就Jill，現時就會掉番轉。至於Jill可有嬲過Janice？她坦言有，但已經不記得：「佢有樣好嘅係佢激嬲完我會即刻say sorry。」Janice表示因為她喜歡和平，解決紛爭後心中才會安樂。提到英國倫敦日前發生恐襲，而Janice與Jude早前亦在當地拍攝MV，她們說：「個MV都有去嗰條橋度拍，避過一劫，但現場嘅人就唔好彩，好Sad。」

個 po 變咗衛蘭新聞

old news is so
20170205衛蘭 - 驗傷+訪談 勁歌金曲J2

我覺得佢講粵語好左

世界無童話好正

雖然回帶回得好嚴重但都忍唔住講
我覺得佢全部歌入面最正係哩首
由第一次聽開始就冇變過 loop左咁多年都唔厭

知音
順便整首LIVE版你嘆下

你啲改圖都好正

唔係好似以前咁淨係識笑
識講左好多

my eyes don't lie

in love again

夏日傾情

三首都好正

agger 好聽過黎明好多

賭撚

將與衛蘭推出合唱歌 衛詩盼開LiveShow與樂迷交流

好中意

幾時出碟呀
Between我呢排行過幾間大型碟舖都唔見有Janice啲舊碟賣

反而想睇佢開個唱……
14年嗰個冇咩唱佢自已d歌……
有好多都冇……

係囉 都派左幾首歌
咁耐都未有新碟消息
前排翻印左幾隻舊碟
上星期係信和仲見有

驗傷好好聽

雖然我唔係衛蘭fans,但係 周柏豪首近在千里佢feat.唱我好好聽

6月至7月

Janice唱得太少

成隻Morning碟

把聲超靚超甜，技巧又有，唱R&B駕馭得好好，唱cover一樣好聽(分手總約在雨天、、情深說話未曾講、way back into love, etc)
不過之前係咁俾人笑鳩佢肥過部電單車好撚慘
但其實起碼佢個樣幾sweet

點解到左依家好似仲未上位

歌就好多首大熱 大哥 心亂如麻
名都好多人識

但係就冇獎

主要因為佢同舊公司都唔care啲獎

衛蘭 李治廷 為你鍾情

KKBox Live

有冇巴絲去左睇kkbox live 真係好正
小巧同janice呢個靚聲組合真係不得之了

難以置信 竟然無人講神曲 就算世界沒童話？

講之前唔該追下post先啦好嘛

驗傷真係好正

適合的嗎？：《天敵》 Janice Vidal

窗外雖然滿是陽光，但內心，總是像氣溫一樣，乍暖還寒。最適合的，除了節拍強勁的快歌，還有R&B的作品，教旋律在腦內縈迴，帶點節奏，但卻給予情緒沉澱的空間。

繼上一首《#驗傷》後，#衛蘭 送上了這齣愛情實況劇場的第二集《#天敵》。不過，雖說是逐集，但創作的班底卻大有不同，《驗傷》是由Randy Chow一手包辦作曲編曲，而這首《天敵》，則由Janice的同門師妹 JUDE 曾若華 譜寫旋律。應該是放洋良久的關係吧，Jude並沒有受「情歌必K」、「K歌必紅」的金科玉律所困擾，需知道在香港，旋律定必高低跌宕，以表達心情、地位的轉變。但Jude的創作，來得較淡然，不需要力歇聲撕。

而 #褚鎮東 的編曲更是一絕，身為電影音樂人的他，顯然未有受香港流行樂壇所影響。這曲、這詞、這歌手，他大可以K歌方式編排，但他卻選擇了R&B，予以樂迷甚至Janice耳目一新之感，打破一貫「情歌必K」的格局。

當然，有上佳的作曲編曲，也需要有一首好詞點睛。不同於《驗傷》中林夕因要表達不知道情敵是誰的處處暗示，既然這次已知道自己的《天敵》是誰，Wyman黃偉文便將看到情敵後的感覺一洩如注，所以用字亦顯得較露。知道情敵是誰後，不但沒有崩潰，除而代之的是笑，不是精神錯亂了，而是笑自己從前太傻，帶點不屑。也許，情敵並不是任何人，而是那個舊情人自己、仍埋怨著你使他身敗名裂。所以這時，你已冷靜如殺手，笑他贈你這種質素的對手，吐出一句「算吧舊男友」，那份不屑，就如香港女孩說的那句「Come on James」不無兩樣。

有了好的詞、好的曲，最重要的當然要有好的歌手，將之好好演繹。雖然有著甜美的聲線，但Janice最拿手的，卻是演出一首首的慘情歌，所以她的舊作不是不好聽，但總有千篇一律的感覺，所以當聽到這首《天敵》時，即時將它們比下去。不再需要挑戰聲帶極限，換來的，卻是情感和音樂的配合，衛蘭的那份淡然，正正表達對歌中故事舊男友的那份不屑；而以喉音代海豚音，聽起來更Raw，更像是自己心聲，是心底裡的獨白。

不擴闊自己的世界，嘗試更多，又怎會找到最適合自己的？這次，Janice終於找到了。

LINK

天敵都勁好聽

衛蘭自比做牛油果：外表普通內有營養

歌手衛蘭（Janice）及鄧小巧4月2日晚假Live House「1563 at the East」舉行小型音樂會，雖然只是短短一小時，但Janice和小巧的演出叫人印象深刻，還有很多藝人朋友例如許廷鏗、林欣彤、胡鴻鈞、Kendy、C AllStar的釗鋒、On仔及新人王嘉儀到場支持！音樂會以「Taste of Music」為主題，二人在台上分享了覺得自己的音樂像甚麼味道，小巧把自己的音樂比作冬蔭功：「因為冬蔭功有好多唔同嘅香料同配料，就好似我嘅歌一樣！」

而最意想不到的是Janice覺得自己的音樂像牛油果：「外表好似好普通，但切開好有營養同令人好滿足，即係唔好睇外表，內在同愛自己係最緊要！」小巧聽到則笑說因為自己叫「小巧」，但一點都不小巧而常被取笑，但就如Janice所說內在美最緊要，更即場問觀眾覺得二人「靚唔靚」，觀眾大叫「好靚」，十分捧場！

音樂會上Janice唱了新歌《驗傷》、《天敵》及舊歌《Rainbows》等，歌曲超高難度再加上完美轉音，令現場歡眾拍爛手掌，同時在收看直播的觀眾也一直洗版說太好聽。而小巧則唱出《不藥而癒》、《強弱》等歌曲，當唱到高難度歌曲《煩可寧》時一樣游刃有剩，狀態超好！最令人驚喜一定是合唱部分，二人合唱了Coldplay名曲《The Scientist》，改編成女聲的版本更凸顯Janice跟小巧的美聲，令人相當陶醉。之後二人合唱《雅俗》及《心亂如麻》，小巧表示得知Janice想合唱《雅俗》時十分驚喜，Janice覺得雖然歌詞很難記，但很喜歡這首歌的節奏。最後二人合唱Janice金曲《心亂如麻》，一出前奏觀眾已猜出歌曲及一起合唱。而收看直播的用戶，一聽到這首歌也十分激動，覺得Janice跟小巧的合唱版非常有驚喜，想不到二人會有如此火花！音樂會以溫暖的氣氛下作結，而小巧一完Show就在台上大叫「唔夠喉」，十分搞笑！

其實唯愛人間都好正

倒數三日
送首歌比大家

這正是我

胃爛

睇錯左鐵樹蘭

最鐘意第一隻碟!

呢隻碟啲side track好正

穿花蝴蝶其實真係果年10大之選
唉

仲有兩日
你地有咩表示

都唔出力捧衛蘭

Happy birthday to Jill and Janice
攞張舊圖頂住先

一唱k就點曬佢啲歌

今日係咪有人生日呀～～～～～

Janice

今年唔想再收到電單車呀

自膠

幾時有新歌新碟

上左tvb

大哥-粵語金曲五十強

好聽到仆街

想聽my love my fate
真係每次聽都會打冷震

得呢首係千禧年代

tvb岩岩有
巧巧聽

威啦

入黎諗都唔諗正評左

這正是我超好聽

對你暗戀者真太多

有冇link 呀

是位高手好叫座

push
佢d歌要揀最top真係數埋腳指都唔夠

最鍾意my cookie can😍

佢同周柏豪唱個首近在千里真係好正，我可以不斷重複佢個part 十幾廿次

退 咁好聽

大哥、離家出走、心亂如麻、就算世界無童話正

鍾意痴心絕對多D

無奈是愛深過做人 學不到不記恨

係咪出碟

點會有人唔中意

你唔提我都唔記得左有呢首歌
啲回憶番晒黎

呢位巴打識欣賞

真正滄海遺珠

呢首真係好撚正喎 點解咁少人識

janice對我黎講最吸引係佢把聲
好似上面首"退"

1:03開始
忘掉了 你擦過的花火
舊地某一處 過去有否去過
不管你算甚麼 不願再磋跎
來戰勝我的怯懦
忘掉了 你痛手的撫摸
道別這一秒 上了這好好一課
沖淡舊痕跡 再從頭讓我
尋覓往後那個

呢幾個位把聲我真係聽到個人溶化左

我鎮post第一歌就係呢首
但好似唔太多同好

好中意呢首呀！Serving You到依家都係我最中意既一隻碟

好欣賞衛蘭唔識中文睇住譯音去唱 不過唔鐘意宜家首天敵，可能本身唔鐘意歪民

天敵啲歌詞個人意見好 cheap

寒命！

我都一般天敵

一格格

push下先

幾正

有冇中意傅佩嘉 絕
又係上左tvb番唱 好正

高雪嵐

【恭喜！】衛詩爆家姐有人追 衛蘭：認識咗半年不過仲係觀察中

衛蘭今日喺商台宣傳新歌《一格格》，透露7月底將推出EP：「都有一段時間無出碟，多數放上網，我鍾意出碟多啲。不過o依家轉變得好快，我都適應緊。」

頻頻返大陸登台嘅佢，又要開始為國語碟錄歌，坦言把聲好攰，但喺大陸遇到很多欣賞嘅歌手及音樂：「之前去青島唱音樂節，好多band原來好有型，好indie，同埋我好欣賞袁婭維，希望可以同佢哋合作，將佢哋嘅音樂帶嚟香港。」

早前，妹妹衛詩爆佢有追求者，衛蘭話：「佢都有人追呀，（追求者）都OK嘅，認識咗半年，不過仲係觀察中。有時都會單獨出街，又會互相text下，佢係圈外人嚟嘅。」

佢自爆對方年紀較少，加上佢又太保護自己，直指兩人溝通可以更好：「都擔心自己太小心嚇怕佢，希望自己可以慢慢改進啦。」

我都覺 好似睇低人咁唔知做乜鳩

唔好聽
咁驗傷，天敵都好聽過呢首

唔知hit唔hit 最中意如水

幾時出碟？？

好hit

1月開演唱會 係咪？

係呀 有冇人知幾時出價錢同優先訂飛？

gogogo

唔知夠唔夠搶

根據上次walking to the future經驗
唔使優先搶飛都仲有位

但係今年反而好hit 係咁比人吹奏 好搶手
d飛

btw 其實今年d歌真心麻麻地以佢標準

始終依家歌手太多，以前注意力會集中幾個歌手

【靚聲王駕到】衛蘭講「成敗也黎明」 自認肥到係哈利電單車

支持
今次演唱會想買貴飛

今年個concert有無舊歌，最新果d唔太啱口味

實有

今年新歌都係得3首

講真，一離開黎明真係無邊幾首真係好聽
利申：今日仲聽緊佢d舊歌，大哥同心亂如麻

新歌少聽，都係loop 緊舊歌

我都會買貴飛

有冇人會去澳門場？

1月演唱會

不了 冇錢

想去 但點解快達票搵唔到買飛link 一定要用澳門票務網買？

佢肯試新野係好事黎，但新歌曲詞真係差一皮